國產片遭劣評 官媒斥網民抹黑

泱泱大國，竟容不下批評聲音，就連網民的劣評也要管?!內地正上映三部國產賀歲片，官媒昨刊文點名豆瓣、貓眼兩個網站上分數奇低，認為這些惡評「傷害電影產業」，更是「引導國人拒看國產片」。

正上演的國產賀歲片包括張藝謀的《長城》、張嘉佳的《擺渡人》和成龍的《鐵道飛虎》（圖），但在豆瓣、貓眼這兩平台、數以萬計觀眾的評分卻十分之低：《長城》5.5分、《擺渡人》4.4分、《鐵道飛虎》5.7分。《人民日報》在其應用程式上發文，稱雖然這些電影在「藝術質量上尚存缺陷」，但在網站上大肆發表惡意評論，是「嚴重破壞中國電影的生態環境」，更稱在如此的低分情況下，讓「不少觀眾對賀歲檔國產影片大失所望，甚至因此拒絕觀看國產影片」。對於官媒的指控，網民直指內地電影業最大問題，是不敢接受批評，有人慨嘆：「只許你拿爛片來惡心我，還不許我吐口水！」

玻璃心碎一地

影評都要管

見到張海報都唔想入場啦

仲負皮？成個電影業比你攪彎晒喇

douban依d大陸人評分都好信
一定係好片黎

有換票証先去左睇擺渡人
嘩屌
爛到
貼錢我都唔去

前兩套都有係香港上，成龍果套反而冇?

有分咪算好囉仲想點

負評套戲啲人一定收左美國錢

拍套垃圾戲要規定觀眾幫手打飛機

下年整套野, 現代雷鋒

邊個唔睇, 唔比高分就係叛國

早排人民日報出文讚你的名字仲諗住佢至少響電影文化評論方面終於肯轉性
唔係日日諗住天朝大國點樣超英美殺日本
結果唔夠一個月就固態復萌，同以前一樣咁自卑變自大

依家講返係黨報客戶端只係轉發「中國電影網」(好似係)既文章
黨報評論之後寫返中國電影要容得下負評
話客戶端唔關佢事，立場以原創評論作準

以後睇戲開場前要播呢句

手機轉貼，殘體睇住先
人民日报评论部：中国电影，要有容得下“一星”的肚量

【人民日报回应“哪篇代表其观点”：以此为准】有读者指出该文观点与之前论调（人民日报客户端所发）不同，编辑回应称：以此为准。

人民日报：人民喜欢喷国产电影，喜欢用脚打一星发泄不满，你个人民日报客户端算老几

【汇总一下28日的“影评风波”】1、人民日报客户端发文：豆瓣、猫眼电影评分面临信用危机 恶评伤害电影产业；2、人民日报评论部发文：中国电影，要有容得下“一星”的肚量；3、人民日报海外版发文：子产不毁豆瓣；4、CCTV6的中国电影报道指出：对豆瓣、猫眼等恶意操纵影评的网站说“不”；5、猫眼“专业评分”下线；6、电影局局长张宏森澄清未约谈豆瓣；7、中国电影报表示其实人民日报客户端那篇文章是转发他们的文章，此文是为了质疑豆瓣上黑水对《摆渡人》的攻击，以及豆瓣、猫眼评分的公信力。

人日客户端的文章是中国电影报出的，然后被人日评论部喷了

基本就是这样定性翻不了了。

中國嘅軟實力永遠都咁垃圾
唔怪得要每年限定外國電影嘅上映數量

有撚人睇咩中國電影
唔係左抄右抄就係抗日劇建黨劇
台灣都好過你

蚛蟈好似有個叫廣電總局
電影電視拍咩都要審過先上得
抵死架喎

睇張海報我以為鐵道乙虎